<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help"><![CDATA[<h1>Справка</h1>
<b><i>Версия приложения v1.0</i></b><br><br>
Приложение предназначено для удалённого получения координат смартфона посредством SMS (так же возможна отправка вручную). Оно совмещает в себе две части - одна для отправки SMS с запросом и отображения координат, а вторая для автоматического ответа на поступивший запрос (если включена в настройках). Так же есть возможность отправить свои координаты на какой-либо из доверенных номеров вручную (из вкладки доверенных номеров). <b>Доверенные номера</b> - приложение отвечает только на запросы с этих номеров (кроме команды удалённого добавления, если включена, она сама добавляет номер в этот список). Обратите внимание, что номер должен иметь такой же вид как и на определителе (например, в РФ, вида +71231234567 без пробелов/скобок).<br> При добавлении номера он попадает в список активной вкладки.<br>
При запуске на Android 6.0 и более новых приложение проверит наличие необходимых прав (доступ к SMS, местоположению) и запросит их, если не предоставлны. Если какого-либо разрешения не хватает, кнопка добавления номера останется неативной.

<h2><font color="red">Внимание для пользователей MIUI!</font></h2>

Некоторые ОС от производителей, например MIUI (и возможно некоторые другие) достаточно агрессивны к запуску фоновых процессов. И хоть Finder запускается только когда приходит SMS (остальное время никаких служб не запущено), система может отключать его приёмник широковещательных сообщений (компонент приложенй android), что приводит к <b>неработоспособности</b> - приложение не отвечает на входящие SMS запросы. Для того чтобы этого не происходило, необходимо выставить некоторые настройки в системе для этого приложения:
<br>
1. Безопасность -> Разрешения -> Автозапуск -> добавить в автозапуск<br>
2. Батарея -> Экономия энергии -> выставить <b>\"нет ограничений\"</b> и <b>разрешить местоположение В ФОНЕ</b><br>
3. В меню запущенных (или недавних) приложений сдвинуть Finder вниз и нажать <b>Lock</b>.<br>
4. Безопасность -> Разрешения -> Другие разрешения -> Finder -> разрешить <b>\"Запускать в фоне\"</b> и <b>\"Изменение состояния Wi-Fi\"</b>.<br>

Всё это должно заставить систему не отключать приёменик сообщений и позволить ему надёжно отвечать на команды.

<h2>Описание настроек</h2>

Программа содержит две группы настроек. Первая отвечает за текст SMS-команд. Этот текст используется и для отправки, и для проверки SMS на наличие команды (при включенном режиме ответа). Команды типов поиска не должны совпадать. Их значения по умолчанию - <i>wifi_search</i> и <i>gps_search</i>. Естественно, для работы приложения необходимо чтобы на обоих телефонах был одинаковый текст соответствующих команд (зависимы от регистра!) и номер запрашивающего был в списке доверенных на отвечающем.<br>
<b><i>Автоматическое открытие карты</i></b> означает, что при приходе ответного сообщения с координатами или данными сетей, google-карта с результатом будет открыта сразу, если приложение открыто. Но даже в случае, если в момент прихода ответного SMS приложение закрыто, координтаты будут записаны в меню <i>история</i> (но см. особенности некоторых систем, например MIUI!).<br>
В случае, если же SMS по каким-то причинам не обработано (это особенно важно в случае ответа с сетями), можно вручную открыть его с помощью меню <i>откр. sms</i>. Обратите внимание, что для определения координат по данным сетей необходимо наличие интернета на запрашивающем телефоне! Используется \"Google geolocation API\". В случае ответа с координатами по GPS интернет не обязателен, но может пригодиться для загрузки карты (при этом есть возможность открыть местоположение во внешнем приложении offline-карт из меню <i>истории</i>, без сети).<br>
Чекбокс <b><i>отвечать на запросы</b></i> активирует вторую группу настроек и, соответственно, сам режим ответа на SMS-запросы.<br>
<b><i>Количество сканов WiFi</b></i> - указывает сколько раз будет выполняться сканирование сетей wifi перед отправкой. Если выполнять его один раз, в случае слабого сигнала сетей некоторые из сетей могут быть не обнаружены. По умолчанию 3 раза.<br>
<b><i>Пауза между сканированиями</b></i> - время между запросами сканирования сетей. Может зависеть от  телефона, по умолчанию 7 секунд.<br>
<b><i>Количество MAC в SMS</b></i> - параметр, ограничивающий количесво mac-адресов в ответном SMS-сообщении. Может пригодиться в случае большого количества сетей, например в мегаполисах. Длинные SMS сообщения разбиваются на несколько допустимых по длине оператором, что при большом количестве сетей может привести к трате средств. По умолчанию 10.<br>
<b><i>Время работы GPS</b></i> - время в минутах, в течение которого приложение будет пытаться определить своё местоположение по GPS. В случае, если же в течение этого времени местположение определить не удалось, приложение остановится и отправит сообщение об ошибке. Таймер сделан в целях ограничения разряда аккумулятора (например, в случае нахождения в здании). По умолчанию 20 минут.<br>
<b><i>Желаемая точность GPS</b></i> - при определении местоположения по GPS первые данные как правило неточны, этот параметр позволяет пропустить грубые данные и отправить их, когда точность будет выше. Но даже если она не будет достигнута за <i>\"время работы GPS\"</i>, имеющееся \"грубое\" местоположение ВСЁ РАВНО будет отправлено. По умолчанию 12 метров.<br>
<b><i>Выключать звук при входящем SMS запросе</b></i> - опция позволяет бесшумно принимать сообщения с командами. Может помочь, если телефон был украден. Если звук уже был отключен, то приложение оставит его в выключенном состоянии (иначе вернёт в нормальное, как и было до команды).<br>
<b><i>Удалённое добавление номера</b></i> - при включенной опиции <b>и добавленной команде</b>, позволяет прописать в доверенные номера новый номер (тот, с которого будет отправлена команда удалённого добавления). Даже если режим ответа был отключен, он будет активирован с настройками по умолчанию (или имеющимися до его отключения, если менялись). Это может позволить оперативно начать поиск телефона в случае его потери (отправив запрос с любого имеющегося под рукой телефона).<br>
<p>
<i>Севастьянов Никита, 2018</i>]]></string>
</resources>
