<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help"><![CDATA[
<h1>Ayuda</h1>
<b><i>Versión de app v1.9</i></b><br>
Licencia - GPLv3<br>

Repositorio con fuentes de aplicación - https://github.com/Seva-coder/Finder<br><br>
\tLa aplicación está diseñada para obtener coordenadas remotas de teléfonos inteligentes a través de solicitud de SMS (y envío manual). Consta de dos partes: la primera para enviar la solicitud de SMS y mostrar las coordenadas, y la segunda para la respuesta automática a la solicitud entrante (solo si esta opción está activada). También es posible enviar sus coordenadas a cualquier número de la lista de números confiables manualmente (desde la pestaña con la lista de números confiables). <b> Números de confianza </b> -son números de teléfono a los que responde la aplicación (excepto el comando de adición remota. Si está habilitado, agrega números a esta lista independientemente del número de teléfono). Ten en cuenta que el número debe tener la misma forma que en el identificador de llamadas (por ejemplo, en Rusia sería +71231234567 sin espacios/guiones).<br>
\tCuando se ejecuta en Android 6.0 y posteriores, la aplicación comprobará al inicio los permisos necesarios (acceso a SMS y localización). Los permisos restantes serán solicitados, si no concedes el acceso faltante, el botón para agregar números permanece inactivo. El botón "Añadir" agrega un nuevo número de teléfono a la lista de pestañas activas, los nombres para el "historial" y las coordenadas de las notificaciones se obtienen de la lista de solicitudes (izquierda), los nombres para las notificaciones de las solicitudes entrantes se obtienen de la lista de la derecha.<br>
<font color="red">\t¡Importante!</font> En <b>Android 6.0</b> y recientes para enviar a redes WiFi, <b>¡el GPS debe estar activado!</b> Esta caraceterística no será directametne usada, pero desafortunadamente es un requisito para nuevas versiones Android.

<h2><font color="red">¡Importante para usuarios MIUI!</font></h2>

\tAlgunos de los SO de diferntes fabricantes, por ejemplo MIUI (y quizás otros), intentan reducir drásticamente el consumo energético y prohibir procesos en segundo plano. Y aunque \"Finder\" inicia solo cuando el SMS es recibido (no hay servicios funcionando en otro momento, a excepción de la función de rastreo), puede limitar la recepción de transmisión (un componente de las aplicaciones de Android), lo que conlleva a <b>no funcionar la aplicación</b> - ni responder a las peticiones entrantes. Para evitar esta situación el usuario debería cambiar algunos ajustes de Android:<br>
1. Ir a Seguridad -> Permisos -> Autoniciar -> y Finder para autoiniciar<br>
2. Seguridad -> Batería -> Ahorrador de batería -> establecer <b>\"Sin restricciones\"</b> y <b>\"Permitir\"</b> la ubicación en segundo plano para la app<br>
3. En \"Menú de aplicaciones receintes\" desliza Finder y seleccione <b>\"Bloquear\"</b><br>
4. Seguridad -> Permisos -> Otros permisos -> Finder - activar <b>\"Iniciar en segundo plano\"</b> y <b>\"Cambiar conexión WiFi\"</b><br>
Todo esto debería hacer que el sistema no desactive el receptor de transmisión y permita que la aplicación responda de manera estable a las solicitudes.

<h2>Description de ajustes</h2>

\tLos ajustes se dividen en dos grupos. El primer grupo es responsable del texto de los comandos SMS. Este texto se utiliza tanto para enviar como para revisar los comandos de los SMS entrantes (sólo si el modo de respuesta está activado). Los textos de los tipos de búsqueda no deben coincidir. Sus valores por defecto son <i>wifi_search</i> y <i>gps_search</i>. El texto del teléfono solicitante debe ser el mismo que el del teléfono que responde (los comandos son <b>sensibles a mayúsculas</b>) y el número de teléfono del debe estar en la lista de \"Números de confianza\" del otro dispositivo.<br>

<b><i>\tAbrir mapa automáticamente</i></b> - si activas y la aplicación está ejecutando, el mapa se abrirá immediatamente después de recibir el SMS con respuesta. Pero incluso en caso de que la app estuviera cerrada será guardada en el menú <i>historial</i> (no olvide revisar las limitaciones en algunos SO, como MIUI).<br>
\tEn caso de que el SMS entrante no haya sido procesado, puede abrir manualmente este mensaje en el menú <i>Abrir SMS</i> (es muy importante para los datos de redes WiFi). Ten en cuenta que se necesita acceso a Internet en el teléfono de solicitud para obtener las coordenadas al usar datos wifi. La característica depende de la \"API de geolocalización de Google\". En algunos casos no se requiere Internet para responder coordenadas usando GPS, al menos que desea cargar el mapa (no obstante, puede abrir la ubicación recibida en cualquier mapa sin conexión desde el menú <i>\"historial\"</i> sin Internet).<br>
\tLa casilla <b><i>Responder solicitudes</b></i> activa el segundo grupo de ajustes y permite responder los mensajes SMS de solicitud entrantes. Se activa también después de añadir el número de confianza.<br>
<b><i>\tNúmero de escaneos WIFi</b></i> - determina cuantas veces busca las redes WiFi con certeza antes de enviar los resultados. Si se hace una sola vez, es posible que no se detecten algunas de las redes con señal débil. Valor predeterminado es 3.<br>
<b><i>\tPausa entre escaneos</b></i> - intervalo entre solicitudes de escaneo WiFi. Depende del modelo de teléfono, por defecto es de 7 segundos.<br>
<b><i>\tDirecciones MAC en SMS</b></i> - límite de direcciones MAC por respuesta SMS. Podría servir en grandes estaciones de red, por ejemplo en ciudades. SMS largos son divididos en trozos permitidos por el operador móvil. Demsaiados SMS podrían llevar a un desperdicio de dinero. Valor predeterminado es 10.<br>
<b><i>\tDuración de GPS</b></i> - durante este tiempo la app se localizará usando GPS. En caso que la localización no esté disponible, la app se detiene y envia mensaje de error. El tiempo está diseñado para prevenir la descarga rápida de batería en, por ejemplo, la búsqueda dentro de edificios. Además, este ajuste es uado para rastreo. Valor por defecto es de 20 minutos.<br>
<b><i>\tNivel de precisión GPS</b></i> - las primeras precisiones GPS no son fiables. Este ajusta saltará datos imprecisos y enviará la respuesta más certera. Pero incluso si la precisión no es suficiente durante la \"duración del GPS\", la ubicación \"inexacta\" disponible <b>se enviará de todas formas</b>. Valor preestablecido es de 12 meteros.<br>
<b><i>\tSilenciar sonido de solicitudes en SMS entrantes</b></i> - setting allows you to silently receive messages with commands, but notifications will be displayed in any case. Can help when phone was stolen. If sound already was muted, it remain muted (otherwise it will return to normal, as it was before the command).<br>
<b><i>\tRemote phone number adding</b></i> - when setting is enabled <b>and it\'s command assigned</b>, allows to register new trusted number (from which the remote adding command was sent). Even if responding mode is not enabled, after this command it will be enabled with default settings (or last modified settings, before responding mode was disabled). This feature allows start phone searching quickly as possible in case of theft, by sending remote add command from any available phone.<br>
<p>
<h2>Tracker</h2>
<i>Tracker</i> - mode, sending coordinates to selected number with certain frequency (do not forget the cost of SMS!). To start this mode click on trusted number -> "Start tracker..". This feature can\'t be started remotely. It has following settings (appear before start):<br>
<b><i>\tMax number of..</b></i> - limit number of SMS to send.<br>
<b><i>\tDelay between checking..</b></i> - GPS will be enabled with such period. Note, that small time can cause <b>skipping getting coordinates</b> (due to long GPS starting). GPS is not used after receiving the coordinates, such behavior saves battery. Also, the GPS operation time during tracking is limited by the setting \"GPS work time\" for single queries.<br>
<b><i>\tDesired accuracy</b></i> - after enabling GPS app will wait this accuracy. If the desired accuracy is not achieved for the period, the available data will be sent.<br>
<b><i>\tNumber of coordinates..</b></i> - This setting allows you to send multiple positions in a single SMS to decrease number of SMS to send. Number of coord. depends of mobile operator, typical 3-4 positions per SMS. The message will be sent only when this number is received. The frequency of sending messages is reduced accordingly.<br>
In addition to the coordinates, tracking messages contain speed and local time.


<p>
For <b>automatically GPS activation</b> option WRITE_SECURE_SETTINGS permission should be granted. You can do it using ADB command:<br>
<i>adb shell pm grant ru.seva.finder android.permission.WRITE_SECURE_SETTINGS</i><br>
more details, description at the bottom of the page - https://github.com/Seva-coder/Finder
<p>
<i>Sevastyanov Nikita,<br>
 moosburger,<br>
 domkrm,<br>
 Atrate,<br>
 albertheres<br>
 2018-2020</i>
]]>
    </string>
</resources>
